---
title: "Panduan Instalasi ROM MIUI PRO untuk Semua Xiaomi"
excerpt: "Fitur-fitur ROM MIUI PRO dan panduan (langkah) untuk melakukan pemasangan ROM pada semua ponsel Xiaomi"
header:
 image: "https://miuipro.by/wp-content/uploads/2017/05/miuipro-1024x279.png"
 caption: "miuipro update rom"
category:
 - tutorial
tags:
 - miui pro
 - panduan install
 - cara pasang rom
 - pasang rom miuipro
author: phateholloway
---
Versi MIUI 9 yang muncul pada pertengahan tahun ini memang memberi kejutan pada pengguna Xiaomi. Dengan fitur yang lengkap dan peningkatan performa yang lebih baik dari pada MIUI 8 sebelumnya, para pengguna Xiaomi melakukan update MIUI 9 mereka.

Beberapa waktu sebelumnya mifansLA sudah memberikan update ROM MIUI 9 versi 7.9.7 dilanjut dengan update 7.9.21 dan 7.9.22. Kali ini mifansLA memberikan update ROM MIUI Pro versi terbaru dengan peningkatan performa lebih baik. untuk MIUI Pro versi terbaru saat ini versi 7.10.5. Yang **tidak dipublikasikan** dengan alasan tertentu. Lebih jelasnya bisa di baca [pernyataan official](https://miuipro.by/vazhnaya-informatsiya-2/) di situs miuipro Belarusia.

## MIUI Pro, Apakah sama dengan MIUI 9 Global Beta?

ROM ini hampir sama saat dibandingkan dengan ROM MIUI 9 Official. Selain sudah bisa berbahasa Indonesia juga memiliki sistem operasi Android Nougat 7.1.2 di beberapa device. Nougat merupakan versi Android terbaru mengingat device dengan OS Android Oreo (8.0) masih belum banyak beredar. Jadi dengan ROM MIUI Pro maupun Global Beta MIUI 9 Official ini adalah: Anda bisa mencicipi MIUI versi teranyar sekaligus versi Android paling baru.

## Fitur MIUI Pro Terbaru Lebih Mantap dan Lengkap daripada MIUI 9 Global Beta Terbaru

> Jadi, apa keunggulan dari MIUI Pro? Sepertinya kok sama saja ya dengan MIUI 9 Official? Dimana bisa mengunduh ROM zip? Cara pasangnya bagaimana?

Sebenarnya, dasarnya memang tidak banyak berbeda. Hanya saja, bisa dikatakan MIUI Pro merupakan versi paket lengkap dan komplit dari ROM MIUI 9 Official. Banyak sekali add-on dan fitur yang pasti anda sukai. Misalkan saja: Magisk yang sudah terpasang secara default dengan MagiskSU (root) beserta SafetyNet fix. Belum lagi Mod network yang menjadikannya tidak perlu lagi melakukan patch fix 4G untuk wilayah dan device tertentu.

Fitur-fitur yang dipunyai MIUI Pro bisa anda lihat secara lengkap dibawah ini: 

### Fitur-fitur:

- Include Bahasa Indonesia (Not All Translated)
- Base MiuiPro
- Gapps (PS Only)
- Dolby Atmos
- Viper4Android
- Xperia Keyboard 8.0.A.0.110
- Browser MultiRom
- Magisk v14
- Rooted (MagiskSU)
- SafetyNet (Magisk)
- SELinux Permissive Script (Magisk)
- Network Mod (4G Only, 3G Only, 2G Only)
- Camera Mod (Not work All Mode)
- Advanced Reboot
- Icon Arrangement : Default & iOS Style
- Home Screen Layout: 4×5 4×6 5×5 5×6
- Notification Shade
- Number of Switches Notification
- Gesture on the Desktop
- Gesture Anywhere
- Key & Gesture Shortcut
- List Animation & Interpolation
- Screen Off Animation
- Shadow & Reflection Icon
- Time Display Volume Panel
- Fingerprint Unlock Vibrate
- Rounded Corner
- Weather M8
- Smart Mobile Network
- Personal/Smart Assistant
- Mi Remote
- Mi Pop
- Edge+ App
- Theme FREE Cracked (Base China) NEW INTERFACE
- Init.d Support
- Build.prop Tweak
- Dan masih banyak lagi

### Download :

Untuk link download ROM MIUI PRO untuk masing-masing device silahkan cari dengan meng-klik tautan berikut: [rom miui pro terbaru](/tags/#miui-pro){:.btn} dan cari sesuai dengan tipe ponsel Xiaomi anda.

### Langkah Instalasi:

Syarat utama sebelum melakukan instalasi, tentu saja ponsel **harus** sudah **Unlock Bootloader** (UBL) dan sudah **ter-install TWRP**. Karena, untuk memasang Rom MIUI Pro ini membutuhkan TWRP untuk flashing file ROM yang hanya tersedia dalam bentuk file `.zip` saja. Berbeda dengan ROM Official yanh tersedia dalam bentuk rom fastboot. Urutan cara install bisa Anda lihat di bawah ini:

- Tempatkan file `.zip` di penyimpanan internal/external, atau menggunakan usb otg juga bisa.
- Reboot ke mode TWRP dengan cara mematikan ponsel dan menyalakan kembali menggunakan tombol daya + kedua tombol volume.
- Factory Reset (atau Wipe Data/Cache/Dalvik) hanya jika sebelumnya anda menggunakan ROM selain MIUI Pro. Jika sudah pernah memasang MIUI Pro dan ingin melakukan update abaikan langkah ini.
- Lakukan flash .zip ROM dengan memilih menu install.
- Selesai, Reboot ke System

Untuk startup awal biasanya berlangsung lebih lama dibanding biasanya. Tetapi seharusnya tidak lebih dari 10 menit. Jika terlalu lama, tekan tombol power agak lama untuk mereboot ponsel dan tunggu hingga sukses boot ke system. 
